% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=8812e&id=5G42&n=3&d=10&alea=sMPo
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie non repérée
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$KSZF$ est un parallélogramme tel que ses côtés $[KS]$ et $[SZ]$ sont perpendiculaires et ses diagonales $[KZ]$ et $[SF]$ aussi.\\Déterminer la nature de $KSZF$ en justifiant la réponse.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$COJB$ est un parallélogramme tel que ses côtés $[CO]$ et $[OJ]$ sont perpendiculaires et de même longueur.\\Déterminer la nature de $COJB$ en justifiant la réponse.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$NRIL$ est un parallélogramme tel que ses diagonales $[NI]$ et $[RL]$ ont la même longueur.\\Déterminer la nature de $NRIL$ en justifiant la réponse.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Les segments de même couleur sont parallèles sur le schéma suivant :\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-4.5) rectangle (5,4.5);
    	\draw[color ={blue},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (2.9708042062247113,0.41751930288019634)--(-0.6988114217768058,2.607999730980485);
	\draw[color ={red},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (-0.6988114217768058,2.607999730980485)--(-3.2084685427226884,-0.45092084711061164);
	\draw[color ={blue},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (-3.2084685427226884,-0.45092084711061164)--(0.7127876502123416,-2.660159725600095);
	\draw[color ={red},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (0.7127876502123416,-2.660159725600095)--(2.9708042062247113,0.41751930288019634);
	
	\draw [color={black}] (3.47,0.49) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (-0.82,3.09) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (-3.7,-0.52) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Z};
	\draw [color={black}] (0.85,-3.14) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , segment length=3pt, amplitude = 1pt}] (0.4,0.06)--(0.34,0.45)--(-0.1,0.39);
	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , segment length=3pt, amplitude = 1pt}] (-0.36,2.4)--(-0.56,2.06)--(-0.95,2.3);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (2.9708042062247113,0.41751930288019634)--(-3.2084685427226884,-0.45092084711061164);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (-0.6988114217768058,2.607999730980485)--(0.7127876502123416,-2.660159725600095);

\end{tikzpicture}\\\\On sait que $[KS]\perp[SZ]$ et $[KZ]\perp[SF]$.\\Si un parallélogramme a deux côtés consécutifs perpendiculaires et des diagonales perpendiculaires, alors c'est un carré.\\$KSZF$ est donc un carré.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Les segments de même couleur sont parallèles sur le schéma suivant :\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-4.5) rectangle (5,4.5);
    	\draw[color ={blue},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (1.3619714992186405,2.6730195725651034)--(-2.2083647796503185,1.2750000000000006);
	\draw[color ={red},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (-2.2083647796503185,1.2750000000000006)--(-1.4300700741795729,-2.8066705511933585);
	\draw[color ={blue},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (-1.4300700741795729,-2.8066705511933585)--(2.4292012576153508,-1.402500000000001);
	\draw[color ={red},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (2.4292012576153508,-1.402500000000001)--(1.3619714992186405,2.6730195725651034);
	
	\draw [color={black}] (1.58,3.12) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (-2.64,1.53) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (-1.67,-3.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (2.87,-1.65) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={green}] (-0.42,1.97) node[anchor = center,scale=1, rotate = -338] {O};
\draw [color={green}] (-1.82,-0.77) node[anchor = center,scale=1, rotate = -79] {O};

	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , segment length=3pt, amplitude = 1pt}] (-1.84,1.42)--(-1.69,1.05)--(-2.13,0.88);

\end{tikzpicture}\\\\On sait que $[CO]\perp[OJ]$ et $CO=OJ$.\\Si un parallélogramme a deux côtés consécutifs perpendiculaires et de même longueur, alors c'est un carré.\\$COJB$ est donc un carré.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Les segments de même couleur sont parallèles sur le schéma suivant :\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-4.5) rectangle (5,4.5);
    	\draw[color ={blue},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (2.1940611048575116,2.0459950801874953)--(-1.543372413579261,2.288143700251916);
	\draw[color ={red},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (-1.543372413579261,2.288143700251916)--(-2.1062986606632115,-1.964155276979995);
	\draw[color ={blue},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (-2.1062986606632115,-1.964155276979995)--(1.4044688963571275,-2.0822107672292436);
	\draw[color ={red},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (1.4044688963571275,-2.0822107672292436)--(2.1940611048575116,2.0459950801874953);
	
	\draw [color={black}] (2.57,2.38) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (-1.83,2.7) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (-2.46,-2.31) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (1.68,-2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={red}] (1.1,1.02) node[anchor = center,scale=1, rotate = -317] {||};
\draw [color={red}] (-1.05,-0.98) node[anchor = center,scale=1, rotate = -317] {||};

	\draw [color={red}] (-0.77,1.14) node[anchor = center,scale=1, rotate = -56] {||};
\draw [color={red}] (0.7,-1.04) node[anchor = center,scale=1, rotate = -55] {||};

	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (2.1940611048575116,2.0459950801874953)--(-2.1062986606632115,-1.964155276979995);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 1pt}] (-1.543372413579261,2.288143700251916)--(1.4044688963571275,-2.0822107672292436);

\end{tikzpicture}\\\\On sait que $NI=RL$.\\Si un parallélogramme a des diagonales de même longueur, alors c'est un rectangle.\\$NRIL$ est donc un rectangle.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
	Réaliser une figure à main levée peut vous aider.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $COJB$ est  un carré.
	\item $NRIL$ est un rectangle.
	\end{enumerate}
\end{Reponse}